Giả sử chúng ta có K-1 các nhiệm vụ tối ưu hóa đã được thực hiện tối ưu hóa từ trước đó, được ký hiệu là $T_1, T_2, ... , T_{K-1}$. Và nhiệm vụ mục tiêu quan tâm hiện tại là $T_K$. Mỗi nhiệm vụ có thể có một hoặc nhiều mục tiêu. Chúng ta biểu thị hàm mục tiêu của \(T_K\) là \(f_K\). Trong thuật toán này, chúng ta sẽ xem xét các khối kiến thức được trích xuất từ các tác vụ nguồn để chúng có dạng mô hình xác suất của các phân phối tìm kiếm tối ưu hóa. Sau đó sử dụng chúng để tiến hành tìm kiếm trên mục tiêu quan tâm hiện tại. 

Cụ thể, một mô hình $\varphi_k$ được rút ra từ một nhiệm vụ tối đa hóa $T_K$ thỏa mãn:
\begin{equation}
    \int f_k(x)\varphi_k(x)dx \geq f_k^* - \epsilon_k
\end{equation}
trong đó $(\ast)$ đại diện cho tối ưu toàn cục và $\epsilon_k$ (> 0) là ngưỡng dung sai hội tụ nhỏ.

Với mục đích tạo điều kiện chuyển giao liền mạch các khối xây dựng kiến thức qua các vấn đề, hai thành phần tạo thành mấu chốt của khung AMT được đề xuất:
\begin{enumerate}
\item Không gian tìm kiếm chung
\item Mô hình phân phối xác suất
\end{enumerate}

\subsubsection{Không gian tìm kiếm chung}
\input{chapters/foundation/amtea/amt-searchspace}
\subsubsection{Mô hình hỗn hợp}
\input{chapters/foundation/amtea/amt-mixturemodel}
\subsubsection{Chuyển đổi tối ưu hóa với nguồn trực tuyến}
\input{chapters/foundation/amtea/amt-onlinesource}




